2018.8.27
Q: tomcat解析cookies异常
A: 1. Edit the Tomcat/conf/content.xml 
   2. Add the statement in betweeen the <context> and </context> tags: <CookieProcessor className="org.apache.tomcat.util.http.LegacyCookieProcessor" /> 
   3. Restart Tomcat.
Q: 项目中httputil中的doPostJson、doPost、doPostAjax
A: 涉及到了请求的编码问题，也就是header中的content-type部分，该处表明了请求发送方和接受方处理此请求的便解码方式，主要有如下几种：
   1、Content-Type: application/x-www-form-urlencoded，默认如此，参数以键值对形式存放，Spring中可用@param等接受。
   2、Content-Type: application/json（xml），参数存放在请求体中，可用@requestbody解码

2018.8.28
Q: 在debug进入项目的情况下，使用postman请求接口的响应码为406
A: 1、406的含义：请求中包含Accept头，意为请求方可以处理的数据格式，当服务器发现请求方没有该header的时候会返回406,但是请求方为浏览器的时候能够处理任何格式，故只有postman或者消费者有此情况出现
   2、解决方式：在spring mvc中配置消息转换器，添加默认的请求参数

2018.8.29
Q: 302在单点登录中的使用
A: 在跨域的单点登录设计中，使用302、303、307来完成认证中心和客户端之间的跳转。
   1、302、303、307的含义

Q: 各种场景下的登录凭证方案
A: null
2018.8.31
Q: Gerrit使用git push origin branch报错
A: 使用git push gerrit HEAD:refs/for/master

Q: 在spring boot重要
A: 使用undertow作为spring boot内嵌服务器
   配置jvm参数： java -XX:MetaspaceSize=128m -XX:MaxMetaspaceSize=128m -Xms1024m -Xmx1024m -Xmn256m -Xss256k -XX:SurvivorRatio=8 -XX:+UseConcMarkSweepGC -jar /jar包路径 

Q: 了解进程运行情况
A: 使用jinfo查看JVM参数，使用jconsole可视化进程参数

2018.9.03
Q: spring无法自动注入静态bean
A: 1、添加非静态setter方法
   2、设置setter方法为@Autowire
   注：此方法用来整合旧系统，不建议使用

Q: 在idea中倒入本地jar包，无法生成到lib中，报classnotfound异常
A: 将jar包推送到maven私服上

2018.9.04
Q: 关闭spring boot项目
A: curl -X POST host:port/shutdown

2018.9.05
Q: 单点登录302在前后段分离，使用ajax调用重定向请求时，302重定向失败，页面未刷新
A: ajax的异步数据会导致302失败，疑似ajax不会刷新页面，只能局部刷新
   涉及到302的请求全部使用location发起

2018.9.06
Q: 没有长进

2018.9.07
Q: 关于抽象工厂模式和静态工厂方法在接口可扩展性的使用
A: 

2018.9.11
Q: 在枚举类中添加静态方法时，报错
A: 需要在枚举的属性后添加分号，如果没有属性也要添加分号
    public enum SelfTest {
        ;
        public static void create() {
            System.out.println("hello");
        }
    }
Q: 简单处理代码中if-else过多情况
A: 使用表格驱动法
   Map<String, Function> actionTable = new HashMap<>();
   actionTable.put("test1", this::doAction1);
   actionTable.put("test6", this::doAction2);
   actionTable.put("test5", this::doAction3);
   actionTable.put("test4", this::doAction4);
   actionTable.put("test3", this::doAction5);
   actionTable.get(params).apply(params);

2018.9.12
Q: npm安装报证书不可信error
A: npm config set strict-ssl false

Q: ubuntu 环境下node安装日志
A: https://nodejs.org/en/download/package-manager/#debian-and-ubuntu-based-linux-distributionshttps://nodejs.org/en/download/package-manager/#debian-and-ubuntu-based-linux-distributions
   ## Run `sudo apt-get install -y nodejs` to install Node.js 8.x LTS Carbon and npm
   ## You may also need development tools to build native addons:
        sudo apt-get install gcc g++ make
   ## To install the Yarn package manager, run:
        curl -sL https://dl.yarnpkg.com/debian/pubkey.gpg | sudo apt-key add -
        echo "deb https://dl.yarnpkg.com/debian/ stable main" | sudo tee /etc/apt/sources.list.d/yarn.list
        sudo apt-get update && sudo apt-get install yarn
   /usr/bin/npm -> /usr/lib/node_modules/npm/bin/npm-cli.js
   /usr/bin/npx -> /usr/lib/node_modules/npm/bin/npx-cli.js
   /home/zhangzhen/DevTools/node_path/node_global/lib/node_modules/@angular/cli/bin/ng

2018.9.13
Q: 今天回想起一个问题，就是使用volatile修饰数组，会不会对其中元素产生影响
A: 使用volatile修饰数组，修改其中元素，和将其指向新的数组。
   0 aload_0
   1 getfield #2 <com/zhang/jmh/volatileTest.primes>
   4 iconst_1
   5 iconst_5
   6 iastore
   7 aload_0
   8 bipush 56
   10 newarray 10 (int)
   12 putfield #2 <com/zhang/jmh/volatileTest.primes>
   15 return

2018.9.19
Q: POST和GET参数中汉字编码问题

2018.9.27
Q: ubuntu查看网关
A: ip route show

2018.10.10
Q: 从Object强转成Integer报类型转换异常
A: 对象之间的强制转换只转换引用，不改变内存中的对象实例
   子类是父类的加强，所以可以强转成父类，但内存中还是子类的数据
   父类不一定能强转成子类，如果父类的引用指向的是父类的对象，就会报classcast

Q: 添加日志，完善异常


2018.10.11
Ｑ: 日志使用slf4j,绑定具体实现

2018.10.12
Q: 使用log4j打印MyBatis SQL语句
A: 引入log4j和jdbc的pom，然后在日志的配置中配置MyBatis和jdbc项

Q: 在JDK11中使用ZGC
A: -XX:+UnlockExperimentalVMOptions-XX:+UseZGC

2018.10.15
Q: 修改nginx配置
A: 1、conf文件的server_name=*.quarkdata.com
   2、指定配置文件重启：sbin/nginx -c /usr/local/nginx-bak/conf/nginx.conf -s reload

2018.10.16
Q: Spting 中文乱码
A: <mvc:annotation-driven>
    <mvc:message-converters register-defaults="true">
        <bean class="org.springframework.http.converter.StringHttpMessageConverter">
            <property name="supportedMediaTypes" value="text/html;charset=UTF-8"></property>
        </bean>
    </mvc:message-converters>
   </mvc:annotation-driven>

2018.10.19
Q: tomcat8.5和spring容易在spring session写cookies时造成domain无效异常
A: 在conf/context.xml中添加cookiespoccessor为遗留处理器

